紅樓瀕拆 台港同籲護古蹟

辛亥革命基地、屬一級歷史建築的屯門青山紅樓，落入內地人手上，面臨清拆。

屋署代表被拒入內視察
屋宇署人員昨日曾到訪紅樓，但被拒入內視察，該署在紅樓張貼告示，要求停止未經批准的工程，並表示會密切跟進事件，如有需要，會向法庭申請入屋手令。而保育紅樓中山公園聯席會議發動四百至五百人今日到紅樓集會，呼籲港府正視歷史，保護紅樓古蹟。台灣方面亦去信港府古物古蹟辦事處，促採取緊急措施，優先保存紅樓，並升格為法定古蹟。

保育紅樓中山公園聯席會議今午二時到紅樓集會，代表麥業成表示正積極爭取政府把紅樓列入法定古蹟，以保存如此極具歷史意義的建築物。

此外，國民黨亦去信港府古蹟辦，指紅樓為重要歷史史蹟，不僅是香港歷史重要建築物，也是華人歷史上不可遺缺的文化資產，呼籲香港各界重視此事，並請古蹟辦採取緊急措施，優先保存紅樓之完整，並升格為法定古蹟，以維護重要史蹟。

真係好笑, 紅樓關辛亥革命乜事?

你係咪文盲？

東方、毒果同本土新聞都一齊淪為CONTENT FARM

我完全唔明, 紅樓同辛亥革命有乜關係

你智障架?

不如你解釋下, 紅樓關辛亥革命乜事?

就算無關辛亥革命，都係同興中會有關係嘅古蹟。

香港屯門青山農場面積二百五十畝，位處山坡。商人李紀堂出資買地經營農牧，興中會成員檀香山華僑鄧蔭南任總經理，每日以小輪往來香港青山間，輸運蔬菜瓜困等物至青山棧出售。興中會廣東各縣成員齊集於此，歷年黨人陳少白、馮自由、李自重、史古愚、劉思復、汪精衛、黎仲實、喻雲紀諸人試驗鎗炮炸彈危險品，山坡亦設練習射擊靶場，以其地僻靜，不虞有警吏窺伺。黃花崗烈士之一之林覺民亦曾寓居紅樓。

而黃克強先生於未赴廣州指揮宣統三年（1911）黃花崗之役前， 亦曾寓居屯門青山農場內之紅樓。而紅樓前原有六株桄榔樹，相傳其中三株是國父 孫逸仙博士所植，另三株乃黃克強先生所種，取其「一條心」之意。

青山紅樓，又稱新生農場紅樓，或簡稱紅樓，由於位於中山公園內，故又常稱作中山公園紅樓。建築物是一棟兩層的混合中西建築方式之紅磚房屋，屬1920年代至1930年代建築風格。位置上，紅樓屬坐西北向東南的乾宅，背靠青山（亦為屯門舊名），鄰近白角。紅樓內藏有一革命理論牌匾，相傳為孫中山手筆；孫中山曾在紅樓內的一張木桌子上策劃革命行動。紅樓於2009年12月18日，列為一級歷史建築，但未升級為法定古蹟。

香港商人李璿的兒子李紀堂在1901年擁有及經營的「青山農場」（新生農場）。李紀堂在往日本的輪船上認識孫中山，其後李紀堂在1895年加入興中會，隨後將青山農場提供給興中會使用。當時農場的面積廣闊，種植瓜類、水果、蔬菜、飼養雞 及鴨，能夠自給自足。青山農場地點隱蔽，是興中會的秘密基地，用作軍事訓練及儲存武器。著名的惠州庚子起義 及廣州黃花崗起義 事件，皆在青山農場策劃。今天的中山公園就是昔日青山農場的所在地。

即係唔關辛亥革命事啦!

咁香港D傳媒係咪廢物呀?

CONTENT FARM咁
乜都求其亂報

中華民國（台灣）咪護囉
同香港根本冇關，如果要講有關，就係民國令到香港人大中華，雙十係香港到fing民國旗
民國只係一個俾人打敗嘅支那政黨，冇咩值得香港留意

根本只係舊樓，有堆地下組織住過（仲要唔關你事）就好似有價值噉
張國榮跳樓棟嘢都有價值過佢啦

幾個月前去過乜柒保護都無 到處比人畫花 淋油 同廢墟一樣 依家比人拆先講保護 當初又唔見班撚屌走出黎講 晒氣

果度之前真係無王管
想入就入

返去讀多兩年書啦

辛亥革命成立中華民國國旗係五色旗
青天白日紅旗係國民黨推翻北京民國政府
改國旗 改國歌

然後呢 咁民國而家又代表國民黨？